北區醫護憶示威者苦況落淚 醫生稱女傷者躲被中嚎哭

【逆權運動】北區醫護憶示威者苦況落淚 醫生稱女傷者躲被中嚎哭

本港反送中運動持續，多個界別計劃今日（2日）發起「三罷」集會及不合作運動，逾10家醫院醫護中午亦發起靜坐或自組人鏈，以和平方式抗議警方濫暴、拒絕白色恐怖。

近日發生長者被捕期間被虐打、接收新屋嶺拘留中心多名骨折被捕人士的北區醫院亦有醫護人員發起靜坐，逾百人參與，靜坐歷時約1.5小時後結束。瑪麗醫院逾400名醫護手牽手組成人鏈，站滿連接正院及K座的三角天橋，歷時1小時。雖然參與者主要是年輕醫護，但仍有著名醫學院教授身影，包括肝病權威專家、港大內科學系兼職講座教授黎青龍，惟他婉拒受訪。

在北區醫院從事支援職系的職員BB（化名）透露，8.11當日負責on call急症室，接收在銅鑼灣被「爆牙」及血流披面的男生，看到他入院的情況心痛非常，憶述時多次落淚，「佢俾人五花大綁喺床上，對住我喊咗成分鐘，話年輕人俾人歧視，其實佢哋只係比我哋行前少少，唔係大奸大惡，點解要咁樣暴力對待佢哋？」她又指，負責看守的警員要求不拉簾檢查，她只可照做，並按病人情況盡量建議他留院，安撫其情緒，有同事問她會否擔心被警員偷聽對話，她反問「一個醫護人員關心病人唔係應該㗎咩？」

對於新屋嶺被捕人士骨折情況，她指不能接觸到病人醫療紀錄，但他們傷勢看上來並不輕，「係咪打到病人骨折呢？我只可以講個個都腫口腫面入嚟，起碼3個損手爛腳，佢哋好無助眼神望住我，我哋可以做啲咩呢？只可以坐喺度（靜坐）」。不過被問到關於強姦傳聞，她謝絕回應。

她又指，除被捕人士外，也有疑似在示威期間遭打傷的男生來求診，「膝頭腫到兩倍咁大，佢話係仆親，我哋都唔會專登問，但估計係延遲咗接受治療……知道佢哋心態係遠離示威現場求診，點解要搞到病人唔敢求醫呢？」她又指，自己不怕秋後算帳：「我呢啲等退休，要秋咪秋，所以（我先）唔想你問新入職嗰啲護士妹妹」。

不願上鏡的北區醫院內科醫生Dave（化名）指，感覺近日警方妨礙醫護人員救治情況越趨嚴重，「8.31地鐵站警方阻礙最少7個傷者救援，超碼留超過3個鐘先送到醫院；新屋嶺方面有啲傷者隔咗10幾個鐘先嚟到醫院，呢個已經係一個人道危機」。

Dave又指從同事口中得知，不少示威者情緒不穩定，「女士傷者情況更差，會匿喺被不停喊，都令好多同事唔開心，就算醫護人員見過咁多生離死別，見到咁多年輕人咁樣都好唔開心。」對於是否有涉及強姦，他指仍需再待確認，「如果真係有發生，相信醫護documentation會最幫助到佢哋」。

在該院做了10多年護士的羅先生指，對於前日在太子站警方阻撓急救員救援感到非常憤怒，「超越人道立場，醫護人員其實唔理傷者咩人都會救，但警方而家係不斷使用過份武力，lock頸踩頭，示威者都趴低咗成塊臉血仲㩒低人，點解已去到發洩嘅程度，啲人鬧你係有原因」，羅先生認為必須成立獨立調查委員會才可能解決是次風波。

針對前晚警方封鎖太子站不讓傷者從該站離開，任職瑪麗醫院內科的蘇醫生認為做法「非常唔完美，唔可以接受」，因為不論該名人士是受傷或被捕，只要是有需要急救，就應有權盡快接受施救。他強調，傷熱勢若置之不理，只會一路轉差，執法部門不應因為該名人士要被捕，而刻意拖延治療。

【對準政權】跳閘絕對係 直接經濟制裁港共政府

今次輸左 經過就要向班仆街行禮

Push

我地會為你地討回公道，不要傷害自己，自暴自棄，前方只有光明

如果收唔到風 就會直接答收唔到風
佢唔答 似係收到風但唔想講

關於呢件事，其實大家冇需要呃自己

要拯救佢地，只能夠不停前進

問強姦就支吾以對,有啲野

我都係咁諗.........

強姦一事雖然未肯定到但從醫護口中得知係仲有呢個懷疑
個個新屋嶺出又係俾人打到仆街冇哂信心尊嚴，大家改變唔到現況住，所以請下次發夢時一定要衡量自己，要諗定點走，女仔同體能唔好嘅要早早離場，千祈唔好做驕兵，俾人捉咗入去真係玩完
佢地而家做完咁多衰野都未受制裁下只會變本加厲。現場大家一定要好小心，唔好做無謂嘅對峙，唔好留咁夜同要幾個人一齊走。確保自己安全咗先好諗其他人安全

謝絕回應......

就算收到風.....
未FC的野唔可以公開講啦都。

受害者嘅尊嚴同未來已經被完全摧毀

如果你地唔願意比佢地付出更多，佢哋將會生不如死，直到香港毀滅

“有待確認”

屌.........個個都唔敢講.........姐係......

男女義士夢醒的時間要去操體能，跑得快一秒，肌肉大力1 Newton,分分鐘救自己、救人一命

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

提醒大家，你地心痛係冇用，行動先有用

女義士真係快走啦，日落前走

形容女示威者 不停喊 果段

有d不安 覺得強姦係真有其事

屌

我都係咁諗'

班仆街肯定威嚇佢地

只可以講
3萬個恐怖份子去晒坐監
先會完

假如法治幫唔到手
香港人只有以暴制暴
呢3萬條友 一定要填命

咖哩狗肉煲

屌

咪 on 9 啦

嚇親好驚都可以大喊架啦

我希望大家會記得呢種憤怒

你身邊嘅戰友已經被催毀，生不如死，以後一生活係恥辱同恐懼中，你地願唔願意付出同等代價或更多？如果唔願意，你點面對受害者？

佢咁既回答
我都唔敢 諗落去……………

push

其實個醫生都講到好撚白 屌佢老母 正仆街

點解要謝絕回應？
咁點制裁黑警

推！！！

香港警隊（恐怖組織）
必須解散

推

up

咁樣任由黑警無法無天真係保護到佢？

呢個回應其實係好奇怪，我真係前所未有地想集體炒車..

痴撚線 屌你老母

但係收埋自己係被入面不停喊

果種感覺

希望唔係真係有咁嘅事

但諗到萬一 係真

屌
三萬條撚全部都要俾人割落黎

謝絕回應 屌即係認撚左？

她又指，自己不怕秋後算帳：「我呢啲等退休，要秋咪秋，所以（我先）唔想你問新入職嗰啲護士妹妹」。

揾factwire又好，揾陳淑莊都好，只有追究落去先幫到其他受害者

悲憤交加

講真呢下如果想救，真係護士要自爆，爆一次可能救到全香港

求英文文宣

唉....
真心希望炒車....

講真，打人，我賭J肯定有。
但係強姦真係最好等FC

太子 延誤送院
人道危機

黑警今次運動既仇一定要報
若然不報只係時辰未到
大家唔駛咁快諗住報仇
只會更易落單
來日方長，一定要班黑警十倍奉還

same here
佢個回應俾人好大空間想像

個護士唔講真相，間接包庇黑警惡行令更多人受害

呢啲需要更多證據通過電視傳媒曝光，或者派傳單，做區區放映會黎培養情緒，再集合大家嘅力量重現200萬零一嘅光榮時刻。

其實呢個月我哋可以做嘅嘢好多，好好休息為十一做準備，keep住文宣嘅勢，繼續做區區放映connect更多嘅人。

強姦一定係最終底線
最好等FC....

一搞自己都攬炒 自己屋企人一齊唔係個個可以用成個家庭去對賭

黑警 冚家剷

好撚不安 不安到控制唔到自己情緒

不過被問到關於強姦傳聞，她謝絕回應。

Proud of prof lai

保護私隱？咁佢又講其他case?
要救受害人係要追究黑警，唔係放生

越諗越不安

冇咪冇囉, 點解要謝絕回應

唉 班狗我真係屌曬你地老母!!!

Pish...

人渣。。。

唔搞大都會成家攬炒，黑警有咩做唔出？

即係強姦係真

就算唔強姦
逼佢打飛機都得啦
果個環境都冇得反抗

身為女性雖然好想同大家一齊留好想一齊幫手
但都知道自己只會拖大家後腳

黑警死全家

諗起一幕又一幕既tokyo hot

醫生都講左...待確認.........好明啦

黑警要搞你根本你講唔講都會搞，你真係信佢地唔出聲就無事？

無就話無，待確認即係聽過有

無錯

手足

如果有，係咪全港最後一次終極升級？

政府放任警暴
市民如何追究？
先從事主及家屬著手
文字、錄音、影像，全記錄整合

PUSH

如果冇應該會話冇 兩位都答得好隱晦

想幫手足，只有搞大佢，等全世界幫手足取會公道

恐怖組織做完野都會出黎承認責任
香港警隊（超恐怖組織）只會係扮無辜

講多唔係心口一個勇字就得, 尤其女仔心理質素都唔夠, 個48 個鐘真係俾狗玩到仆街, 除咗要座監外同心理會令到永久受傷

邊個保證因為有狗強姦 我地就贏

人地已經講到咁白
fact check撚咪撚再出嚟洗白
強姦當事人唔講點撚樣fact check呀你老母臭閪

法國大革命 - 巴士底監獄
以前讀書唔明攻個監獄做乜鳩

兩登咁撚多醫護 搵個有良心查探下出嚟講句嘢都咁難

新屋嶺

屌其實北區最應該出聲

係真架

不過被問到關於強姦傳聞，她謝絕回應

咁係咪即係有
如果冇一定會澄清 一係話唔清楚 點會唔回應

呢啲係人性問題
個個都淨係掛住自己份工

嬲撚到震.........真係手都震......

嬲到想殺狗......

等50年，50年時間既壓迫
應該夠香港人覺醒，增加真。勇武，有殺意
而家對香港人來講太早，多數人仲係好天真
到輸左之後大家就會開始懊悔
唯一既奇蹟，可能就係美帝
港人自救？目前階段太難

佢哋唔肯講即係包庇黑警，會有更多人受害

我肯定會

留名
唔講強姦果段 剩係其他內容已經要每個星期回帶推出熱門直到清算警隊班冚家剷為止

極度不安 千其唔好真係有警犬

做左d禽獸都不如嘅行為

而家唔講出黎，留一世陰影做人一定輸得更慘

求吓女士們真係要早啲走，你地早走冇人怪你地，現行機制對差館拘留所入面發生嘅事係冇何奈何，千祈千祈唔好被捕，趁有得走就好走，因為車隨時會停隨時會圍捕，入咗差館就大獲

女士傷者情況更差，會匿喺被不停喊

應該到會同太子站果單一齊爆

我覺得係咪仲係搜証階段 唔方便講咁多 又或者受害者仲未回復情緒 醫護人員都係估估下咁
但希望真係粉車

diu想像到個畫面

密室 蒙眼綁手綁腳
一個接一個咁
分分鐘仲拍埋片

今次黑警死全家都唔夠

可能男示威者係隔離睇住

五花大綁 屌你傷到咁行都行唔到啦，on9，即係除咗去廁所唔落得床?

metoo運動本身就係唔使搜證

如果兩單一齊爆？

唔係好似 係直頭......人堆中間都搵個後生女黎捉

佢地志在羞辱你
之前打到男手足失禁 再笑佢瀨尿

黑警真係好卑劣

為自己，為其他手足，我覺得只有勇敢企出黎(當然要揾議員幫手先)

不過被問到關於強姦傳聞，她謝絕回應

狗正仆街

依嫁立法會議員都照拉,區議員更加係即場屈你

我會
到時唔該夾手夾腳捉住黑警
要一野踩佢春袋
再大大力踩爆佢粒蛋

你咁講好似係
捉空姐嗰單人群中夾佢出嚟

dllm宜家選妃咁

呢個係流

我屌你老母啊 我睇撚住你老母俾狗輪大米啊死賤種

不過被問到關於強姦傳聞，她謝絕回應。

「女士傷者情況更差，會匿喺被不停喊，都令好多同事唔開心，就算醫護人員見過咁多生離死別，見到咁多年輕人咁樣都好唔開心。」

無cctv 無樣無number.........係新屋領根本做咩都得 強姦又點呀 搵到係邊個咩？ 個撚個速龍一樣樣 屌佢老母 正仆街

推到黑警死全家

等光復，班狗比人清算嘅一日！！！！

有就有 無就無 唔知就唔知 知但唔講得
佢咁講會唔知你地點諗咩 佢就係想你咁諗先咁講

好似蘋果定now報過喎
後尾fact check咗唔係？

屌啦傳有人死你班友都淨係識獻花唔敢麻包袋殺狗
睇死有女義士被女女女你哋都係乜都做唔到㗎啦

睇到我係咁喊
黑警已經唔人道 點解我地重咁仁慈

咩叫謝絕回應

agger

metoo一樣無片無證據 只要你肯講全世界都企受害人一邊

係咪咪未confirm先唔敢講

真係要振作，再耐啲證據就開始會消散
希望受害者（ 如果有）可以勇敢多一次指證班警察

我意思係揾陳淑莊出面安排

仲要攞住pepe

講嘢謹慎啲姐
對家而家係咁屈我地fake news
今日先又一單P假證放流料
講錯一句都軒然大波架

一直以黎我都唔敢信......一直同自己講無FC 當住無先啦好無......... 而家講到咁 我真係控制唔到自己

真係希望炒車

好撚痴線呢單唔撚可以放過

一定要填命

DLLM

咩你地 你自己冇份?

如果真既話，希望受害人勇敢企出黎，全香港人都會幫你取回公道

我係冷氣軍師

可能仲查緊

好心痛

唔講... 一定有野... 屌...

如果真係現實，女傷者日日崩潰，好快精神病

一早都話已經係戰區有人道危機啦
幾時先有戰地支援

其實佢咁同答左有咩分別，只係唔正面答你

咩叫有待確認，係咪女傷者太激動、咩都唔講、做唔到身體檢查?

幫推到江永祥仆街
仲有幾個鐘就返學啦好緊張

灰

Never forgive, never forget

好撚心痛

講乜都冇用，最後又鳩企等對方plan好晒，排好個陣，等人衝埋黎先好似訓醒咁狂跑，又一堆被頂實走唔甩，又一推被扑爆頭扑爆咀，禁落地虐待吓你先上手扣，拖住你走唔俾你行，返到去關埋門又打第二場，去到醫院都變廢人，判咩罪都分別不大

All or none

——————————————————
毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825、831
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

可否炒車

唉
睇到心都沉一沉
希望快啲有FC

手足撐住

如果係真，要佢地絕子絕孫

對唔住啊

睇到喊

啲女仔好細個 十幾歲都未試過有性行為 咁就俾啲仆街強姦 屌佢老母

躲被中嚎哭有機係比人姦果位

通常比人姦過的女都有意識著得好厚

謝絕回應？
我屌呀

其實就算醫護知真相, 講唔講真係重要咩
冇證據一樣冇後果, 講咗出黎又冇人私了

古惑仔都會吹自己啲威水野
我唔信啲狗唔會自己爆晌口

不置可否，但係....

如果問過係假嘅，佢會直截了當否認
如果問都冇問過，佢可以話冇查詢過/聽過

睇撚到喊

後果難以估計

Pish

原來佢地係救義士

邊有架，新屋嶺喎

就算唔係強姦都應該受到一定程度既性侮辱
班popo唔撚係人

只有接觸過受傷害既手足先知道真相...真係好撚心痛，果班狗最多都只係刷傷瘀左果d...

對外國做宣傳時，大家可以講有

『大家無謂再呃自己話出面一切正常，我諗， 大家係時候停一停，面對我哋見到嘅現實。』

個fd話今日係東區醫院有黑警拉住個被捕細路去集會現場
臨走仲要挑釁班醫護
班黑警仲話自己專業
真係毅進仔狗黎，完全控制唔到自己

睇到好心up

不過之前上報紙受訪問果位女義士只係話有口頭侮辱, 打就冇喎, 仲有有正常野食

source?

明明醫生護士讀得書多過班人。。。。。。。
偏偏要聽佢地指點呼呼渴渴

睇到流咗眼淚 女仔真係會記一世 好傷害 亦好難面對

仲有太子站！我地無人提，無傳媒既片影到荃灣方向個層咩野事

事主公開醫療報告

其實佢同答左你都冇分別啦
只係未開記招前佢唔會答實你 保護當事人

你問人有無係問緊該人的認知
自然反應係答無 OR I never heard

謝絕回應就等於一定有

條女唔夠索

唔割

我呢個勁細膽既人都會

俗啲嘅反應： 欸，唔講啦⋯⋯

如果真係真係俾人強姦，要快d 同醫生講，然後拎證明！！指證班仆街

我唔希望係真，dklm

你睇下個空姐點比警狗抽水

班人侵犯人係專選索的人
同日本皇軍一樣

唔好，等夠100年啦

白癡仔

女士傷者情況更差，會匿喺被不停喊，都令好多同事唔開心，就算醫護人員見過咁多生離死別，見到咁多年輕人咁樣都好唔開心。」對於是否有涉及強姦，他指仍需再待確認，「如果真係有發生，相信醫護documentation會最幫助到佢哋

1. 有女士傷者情況更差=一個女士傷者
女士傷者情況更差=泛指女士傷者, 唔只一個

2. 就算醫護人員見過咁多生離死別，見到咁多年輕人咁樣都好唔開心
唔係受傷咁簡單

3. 如果真係有發生，相信醫護documentation會最幫助到佢哋
指醫護文件可以證明佢真係被強姦/輪姦

睇字都睇到想喊
想像到醫院個情況

冇強姦．但全裸侮辱一定有

唔洗對準政權，對準休班狗

啲狗一放棄保護林奠，即刻贏

唔會，一命換一命。

同意

佢地答強姦嘅態度
有啲似係入咗/準備入司法程序唔講得

NEVER FORGIVE NEVER FORGET
我地要為依班義士加油

講左咁耐究竟有冇女手足比人搞

有人出黎指証真係有，全部人會放低底線同佢地死果

Dave又指從同事口中得知，不少示威者情緒不穩定，「女士傷者情況更差，會匿喺被不停喊，都令好多同事唔開心，就算醫護人員見過咁多生離死別，見到咁
唔係真係中左女女女呀

好難講，個女仔反應好奇怪
同埋發生依啲野，正常受害人要講都會同返同性講，而報導中護士係用「她」代稱。醫生化名「dave」就似男性。
所以可能係有同護士講過，然後內部知啲野，但男性醫護只係聽過下，唔確定。
anyway無論真定假，黑狗都係要清算
但未確實之前都要保留返兩秒距離

你可以話確認唔到有無呢件事
但佢謝絕回答似係知少少但未firm/唔講得

一定起碼有非禮/性騷擾，之前嗰位都講成班男警喺出邊睇

講真警狗敢唔敢做唔知 但如果係有公安就..
一追查唔到 二大陸人咩都做得出
當年法輪功d女學員就係咁

六十名拒絕寫「決裂書」的法輪功女學員強行送進男勞教隊摧殘折磨，被綁、吊、毒打、電擊、二十四小時罰站等，有幾個女學員甚至被警察和犯人輪姦。

如果真是有，女義士需要超乎常人的勇氣同心理强度才能夠講得出口，她要面對的傷害比一般性侵案更巨大，還要加上被控罪的恐懼，同明知香港執法機制係唔會幫她，講出來只係令自己更痛苦
諗吓，係被連狗都不如的狗強姦，往後點面對自己? 點面對其他人點諗? 點面對藍絲的惡言?
暱係被入面喊是她們現在唯一安全的情緒渲洩
是我們要問下自己，有手足被性侵會點樣做? 如何給勇氣她們企番起身? 係咪仍然只係metoo集會?
就算踢到有狗斷丁爆春袋都唔割

仲司咩法程序
係真就十一前大決戰

迫共產黨下令write off 所有係新屋嶺的警犬
我就反對刑事調查,律政法官都奶共,大把位放水

同埋除非黑警真係咁喪心病狂，如果唔係都唔敢做，因為去驗傷可以驗到出嚟，當然佢哋亦都可以恐嚇受害人如果話比醫護人員知就爆響口

黑警你地會有報應架dllm

Yes

仆街黑警強姦性侵樣樣齊！

強姦女報案人都一早有

"不如令自己也成為魔鬼本身"

-Leftard

係，所以有一定可能性

記得之前釣狗公果個po
話三個黑警捉個女仔去隔離房玩
問玩乜之後冇答到

加油！！！！！

就算驗到又肯定告唔入，冇no. 冇證據，咁同醫護護出黎為乜？為公義？但只會令更多不公義嘅審判發生係自己身上，你叫受害人點敢講…

好好保護自己等啲巴打救少個人, 無後顧之憂, 閃都閃得快啲

推。

除非有patient consent唔係強姦呢啲嘢唔會同其他人透露 唉 心疼

個d得social media/apps既對話就唔好信太多
呢段時間一大堆fake news & 誇大既野

不過可以肯定既係 香港陷入前所未有既人道危機

其實聯絡nyt呢d美媒講已經係核彈
仲可以落晒成個香港面

認樣呀戇鳩仔

法國大革命攻監獄唔係為左搶武器咩

In worst case 其實有好多方法令佢地認唔到

我唔想詳細講，講唔出口

考慮自己既能力(生理同埋膽量決心) 將自己fit入最合適既role 就係最幫到個運動
呢期成日講中後排撤太慢 連累前排俾人捉
我就延伸諗到好多人心理上未有準備去對峙
但係基於份責任感/義氣 想同前線齊上齊落

....OK我戇鳩仔...

請所有有良心的醫護人員盡量安慰受傷者，希望佢地可以講返佢哋嘅委屈同埋受辱的事情，比佢地知道我哋支持緊佢哋，佢哋並不孤單，有唔同機構支援，謝謝🙏🏼

其實我地都fc唔到
已經好努力

惟願公平如大水滾滾，使公義如江河滔滔。

阿摩司書 5:24

好心你啦開口埋口就話人戇鳩仔，黑警呢個時勢有乜做唔出？你未瞓醒呀？

我諗所有人都要面對一個現實，就係佢哋已經乜都做唔到，做到野嘅只有我哋

如果呢一刻大家都係要睇定啲先決定升唔升級，其實我哋乾脆可以同受害者割蓆，由得佢哋精神分裂，過兩個月跳埋樓

火魔法師 我求你地瞄住畜龍同衝前班狗

我覺得要個位心理上正當化殺差佬
例如大家會大大聲係街上大叫殺差佬
殺起上黎要一班人郁手所有人同謀

就好似爆出強姦係殺差佬既契機
死人就係香港獨立既契機

黑警死全家

721
811
831

dklm

佢無得唔咁答...其實大家唔知有冇手足受害同有幾多女手足...佢答有..經佢手照顧嘅女手足好易俾啲仆街藍絲篤出黎...到時女手足會二次傷害！個護士都會即炒！

佢答無...有機會唔想講大話..又或者佢唔想抹殺可能有機會發生嘅可能...始終佢唔係照顧哂所有人

所以謝絕回應係無可奈何嘅答法！

我地只可以等..等到FC..

睇到喊左，對唔住

狗警

屌你老母

仆街警狗到底幾時死

有無諗過佢係需要保密而唔可以回應

制裁黑警

似係想保密唔想影響未來司法程序

多謝咁多位醫護
女義士單野如果係真嘅一定要出嚟指證佢地！

好驚係真。。。

以後果班畜生受左傷都遲半日醫 反正香港醫院咁繁忙 等下啦 垃圾

屌佢老母
黑警冇一個無辜

如果真係發生呢件事, 已經同戰爭罪行冇分別.

黎青龍

唔想係真呀 屌

係真咁又可以點？告佢地？定繼續愛與和平寬恕佢法律根本制裁唔到班狗

麻包袋

咁姐係 有女示威者 情緒非常差 所以懷疑佢有比人輪嘅可能性 同埋 仲未證實到 希望都仲係抄車fake news

被打，受害人唔會感到羞恥，甚至幾十年後講起，可以同人講係光嘅傷口
被姦呢

想救受害人，要搵個減低二次創傷嘅方法，但係呢一刻，我都好亂，好驚，諗唔到

香港警隊是恐怖組織必須解散

屌你老母死黑警！